---
aid: 9025
zid: 126320
title: "确认一下蒸汽机功率的计算"
author: liutom
date: 2013-05-08 20:21:20+07:00
lastmod: 2013-05-08 20:21:00+07:00
---

liutom 于 2013-5-8 20:21:20 发表了：

书中引用的一些数据似乎有问题，我查了一下，蒸汽机的功率似乎应该是按下述公式计算

首先是活塞面积，这个是根据活塞直径算出半径，然后圆面积公式，通常是平方厘米。

然后是活塞受力，以工作蒸汽压力乘以活塞面积，就是活塞受力，通常是公斤。

功率是活塞力 X 活塞速度，速度由活塞行程描述，这里有个问题，活塞是往复完成一个循环（也就是一转）也就是说，实际上只有半转是做工的，另外半转不做工。活塞速度=活塞行程 X 转数/60，结果为米/秒。

功率计算出来的结果是公斤。米，1W=1N.M/秒，上面的计算结果是公斤.米/秒，要转换成 N。M/S，1 公斤=9.8N，换算结果为 W，最后是转为马力，750W=1 米制马力。

按照书中说的墨子一型，活塞直径 311 毫米，行程 560 毫米，蒸汽压力 4 公斤/平方厘米，转速 95 转/分钟，计算结果是 35 马力，而书中说是 50 马力，这是怎么回事呢？

---
